(求助)蜜月遊，打算瑞士加奧捷

幫朋友查詢，求各位大大指點。
因為佢地29/11 就去渡蜜月，
但太忙無時間細plan.
上網見好少冬天時間去瑞士post
唔敢肯定去到有無野睇。

行程如下

(1) 瑞士
29/11 中午到Zurich
1-4/12 Interlaken + Grindelwald + Bern
- 主要少女峰朝聖, 但怕天氣差
- 有時間遊下Thunersee湖
- 其實住係 Grindelwald 係咪正啲？
4/12 去Luzern
- 唔知上唔上到 Rigi / Pilatus / Titlis
6/12 返去zurich 坐Rj 去奧地利
*應該買8日pass（超貴，由Zurich去Bern先買，得唔得？）

(2) 奧地利
6/12 預計都要中午先到 Salzburg
7/12 去國王湖即日來回
8/12 早上去Hallstatt
9/12 ice cave + five fingers
10/12 坐ck shuttle 去Cesky Krumlov

(3) 捷克
1012 中午到ck 小鎮
11/12 中午去布拉格
12-13/12 行下城堡，買下野
14/12 坐飛機返香港

求巴絲打指點
冬天果邊有咩值得去
或者可能太凍無野睇
費事去到先柒

利申：10月頭去完奧捷，
預計唔到12月咁寒又落雪既天氣
會有幾影響啲景點

點解凍就冇嘢睇
你話大雪冇嘢睇就話啫
蜜月都忙到冇時間睇不如去夏威夷布吉扑嘢算啦

住grindelwald係正好多
上唔上到山係無人知，出發前應該check清楚d野冬天開唔開

另外冬天國王湖係去唔到上湖，只係去到洋蔥教堂

另外你只係去呢堆地方，瑞士應該買half price card而唔係swiss pass

計下條數應該係會抵d

瑞士你依家睇下有冇啲早鳥飛賣，連半價卡會好平

住grindewald 可以上埋first
果度有條橋伸出去，都幾正架

Sor 語癌 我係想講大雪
佢想睇雪嘛未睇過
慘呀兩公婆份工都係忙
幫到就幫下咁

咁我要睇睇完，都唔知上邊座好。
少女峰就睇運氣啦
國王湖我知呀，不過去到st.xxx 都夠靚
個湖咪結冰就得

早鳥飛係指邊一樣野？
Grindelwald 啲住宿 係though 果類都得呀嗎？？

感謝

first冬天上唔到去

自己就自己啦，扮幫人問，仲要乜7都唔識就學人自由行
少少research 都唔做

邊有咁多閒錢去兩次
上月頭先去完奧捷自由行

佢依家冬天都開埋，不過first flyer就要睇大唔大風
我上次勁大風只可以係上面睇景

上返sbb個網睇，我果陣好似一個月前買

我果陣都係經agoda訂，不過呢啲你預左無得煮野食，最好都係book民宿

感謝大大，我上去睇睇
煮野唔知佢地喇
我只係擔心行程太chur

唔去埋匈牙利？

布達佩斯正呀
但而家個行程都好趕咁
所以想徵求巴絲意見
睇下有無咩值得

推一推，求大大指點

上次有巴打 share過落雪時 冰封既國王湖 (巴打好似12月尾去).無船仔開 只係可以係國王湖湖邊望。
唔知12月頭落雪未

我都怕呀，到時變左都唔知係果面做咩好，雖然啲山景都靚。
叫個朋友去搏一搏